%% Organisation du travail
\subsection{Méthode Scrum}
%% importance des tâches/ périodes de 3 semaines / selection des tâches / encadrant pédagogique
Le responsable pédagogique de ce pfa, monsieur Ta, a préféré au classique cahier des charges une utilisation des méthodes agiles, plus précisément de la méthode \textit{scrum}.  Cette méthode semble être efficace
puisque aujourd'hui, nous avons bien avancé le projet, et là où d'autres
groupes n'ont fait qu'un cahier des charges, nous avons un début
d'application. Ce travail concret nous motive d'autant plus à nous
investir dans le projet. De plus, cette méthode prépare le groupe à
l'entreprise puisque de nos jour, la plupart utilisent cette méthode.



\subsubsection*{Le Product Backlog}
La méthode \textit{scrum} place tous les collaborateurs du projet sur un pied d'égalité. Il faut tout d'abord créer un Product Backlog qui correspond à toutes les tâches à effectuer pour la finalisation du projet.
Ce document doit être validé avec le client, puis ce dernier note les tâches par ordre de priorité.

\subsubsection*{Un Sprint Backlog}
Ces dernières sont ensuite réparties en Sprint Backlog. Ce sont des périodes courtes durant lesquelles l'équipe travaille sur certaines tâches définies précédement. 
À la fin de chaque Sprint Backlog l'équipe présente sont travail sous forme concrète au client, sous forme d'un executable, de maquettes ou toute autre forme.
Ceci est fait pour éviter au projet de partir dans une mauvaise direction et permet au client, dont les envies peuvent changer, de prendre part activement au projet.
La fin d'un sprint laisse place à une nouvelle réunion où sont définis les objectifs du sprint suivant.
Nous avons décidé de faire des Sprints d'une durée approximative de 3 semaines.

\subsubsection*{Les moyens de communication}
Afin de pouvoir travailler de façon efficace en groupe, il est nécessaire de disposer d'outils spécialisés dans la gestion de projet.
Nous avons mis en place trois de ces outils.
Pour faciliter la communication au sein du groupe nous avons créé la liste \textit{pfa.bmc@listes.enseirb-matmeca.fr}. Cette liste est utilisable par tout le monde (membres du groupe, client, résponsable pédagogique) et envoie le mail aux seuls membres du groupe.
Pour gérer la méthode \textit{scrum} nous communiquons via \textit{Google docs} où nous avons créé une série de fichiers. Les principaux étant le Product Backlog, le détail des Sprint Backlog, le compte rendu des réunions avec l'encadrant et un ficher servant de tableau blanc.
Enfin nous avons mis en place un répertoire de travail sur \textit{Github} accessible en écriture aux membres du projet et visible par tous. Celui ci est accessible à l'adresse \textit{https://github.com/ddallago/pfa.bmc}.

